學者斥抹黑傷害港司法 終院海外法官早走早着

韋彥德前日以視像方式出席英國國會聽證會。他在會上表示，會定期與英國外相和司法大臣檢討，自1997年回歸起派英國法官到港的安排。他預料短期內會有下一次會議，表明當然會考慮香港不斷變化的局勢，若香港司法獨立被破壞、法庭行為可能違反法治，或者香港局勢變化令他不能基於良知做下去，他就不會留任，又強調不會容許置英國最高法院的名聲於險境。

學者倡用本地法官免偏頗

本身是執業律師的議員周浩鼎批評，韋彥德的說法不負責任，因日前已有報道指他欲拉大隊，連同終院其他外籍的非常任法官辭職一走了之，英國外交部過去亦曾多次出言污衊香港，周認為韋彥德作為司法機構的一員，卻配合外交行政將本港的司法獨立混為一談，形容他的舉措是發晦氣以及抹黑本港的司法制度，若韋彥德續留任，只會對本港的司法制度造成傷害，因此要求他「早走早着」。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強則認為，由於外籍法官並非效忠特區，某些重大案件的裁決有可能出現偏頗，未必以國家安全及利益為先，因此由本地法官出任應較為合適，香港並不需要過多的外籍法官。

睇完兩邊回應
感覺英國set好架步等d廢物發難渣
當d廢物大舉搞事
就變相創造條件拉隊走

見到學者兩個字就知係陳偉強條撚樣

成日亂吠有種就主動趕走外資外國遊客同外藉法官
咁就話你叻